#+Author: Konstantin Preppner
#+Title: Ideen für den 'Schulfreund'

* Ideen

** Fachbereiche
*** Anbieten der relevanten Curricula
    - Dann wäre es cool zu sagen, ab welchem Jahrgang es gilt
*** Einstellen der relevanten Fach-Kompetenzen
- und dann z.B. Möglichkeiten der Analyse in Latein

** Bereich für Allgemeine Kompetenzen
*** Selbstkompetenz
    - z.B. Arbeitsverhalten
    - z.B. Lernkompetenzen
*** Sozialkompetenzen
    - Teamfähigkeit
*** Medienkompetenzen
    - Nutzung von Teams, etc.

** Darstellung
*** bessere Übersicht über Gesamtentwicklung der SuS
    - als Radar-Chart(aka Spider-Chart oder Cobweb-Chart) wäre das wirklich super fett! ([[https://github.com/benschneider/PyGnuplot][PyGnuplot]]) [[https://stackoverflow.com/questions/12709820/how-to-create-a-spider-plot-in-gnuplot][Beispiel bei SOF]]
      - Bei Qt: [[https://doc.qt.io/qt-6/qpolarchart.html][QPolarChart]]
    - dann aber auch einzelne Bereiche so eingefärbt, dass man zwischen Fach- und pädagogischen Kompetenzen unterscheiden kann
    - Integration von Bemerkungen zu den Kompetenzen der SuS
    - Übersichtsdarstellung für die Rückmeldungen, die man gegeben hat
      - vlt. unterschieden in Gespräche, Klassenarbeiten und Elternsprechtage
      - auf jeden Fall zu Elternsprechtagen -> Evtl. kann man auch woanders eintragen, wer alles an einem Elternsprechtag anwesend war
*** auf der Startseite nicht nur anfallenden Unterricht anzeigen, sondern mehr relevante Informationen
    - was muss heute erledigt werden (CalDav-Integration?)
    - welche Schüler benötigen Aufmerksamkeit?
      - hier könnte der Schuldfreund jeden Tag zwei Schüler vorschlagen, die man beobachten soll und über die man dann nachher nen kurzen Text schreiben soll
      - am besten Schüler, die bislang kaum beobachtet oder benotet wurden
      - *Pfeile*, wo Leistung noch oben, oder *nach unten* geht
      - hier muss dringend geschaut werden, _ob an dem Tag schon aktualisiert wurde_! Es sollte nur einmal berechnet werden
      - einzelne Schüler müssen aus der Berechnung rausgenommen werden!
    - aber natürlich trotzdem auch der anstehende Unterricht
**** Kalendar-Ansicht
- zeigt auf Monatsansicht alle wichtigen Termine (wie Klassenarbeiten und Tests)
- klickt man auf einen Tag wird daneben die Tagesansicht geschaltet, wo man die einzelnen Stunden sieht
  - natürlich ist hier der aktuelle Tag die Standardeinstellung
- einzelne Tage im Kalender müssen als Ganze auf abwesend gestellt werden können
  - evtl. mit Möglichkeit, Vertretungskollegen einzutragen
*** Unterricht - die einzelne Stunde
    - Titel
    - Zuweisung zu Sequenzen wäre unendlich praktisch
    - und am Anfang muss die Anfangs-und Enddaten des Halbjahres eingeben, so dass man das nicht jedes Mal selbst eingeben muss
**** Zuweisung von Kompetenzen
     - Einerseits Zuweisung der Stunde einer Kompetenz
      --> Dann könnte man hier sogar sagen, dass die für die Stunnde eingestellte Kompetenz Auswirkung / Rückwirkunge auf das Kompetenzniveau des Schülers hätte, mega
     - Trotzdem aber auch die Möglichkeit, bei Auffälligkeiten  anklicken zu können, wenn ein S in einem Bereich besonders positiv oder negativ aufgefallen ist
     - Zuweisung zu Sequenzen wäre unendlich praktisch
**** Hausaufgaben
- Hausaufgaben müssen einfach eingegeben werden können
- sie müssen bei der nächsten Stunde angezeigt werden
- man muss auf der Seite der Schüler sehen können, wie oft es Hausaufgaben gab und wie oft sie davon vergessen wurden
*** Sequenzen
- Sequenzen sollten einsehbar
- aus der letztjährigen Sequenz erstellt
- veränderbar (dauerhaft oder nur als Kopie)
- Stunden der Sequenz können dann dem Stundenplan zugeordnet werden, am besten per Drag&Drop
*** Übersichtsseite für Klassen:
    - Hier wie auf der Startseite die besonderen "Sorgenkinder" anzeigen lassen
    - Trends
    - die Noten mehrerer Halbjahre
    - Filtermöglichkeit für verschiedene Dinge, z.B.
      - schlechte Noten
      - schlechte Form
      - sehr gute Noten, etc

*** Noteneingabe
    - verschiedene Kompetenzbereiche wären eigentlich viel besser als eigene Noten
    - Standardkommentare ansonsten
      --> z.B. für Stunden, bei denen eine Person nicht sichtbar ist, aber gearbeitet hat, oder gar nicht sichtbar gearbeitet hat + Button dafür, ob das Gespräch gesucht wurde
    - die Standardkommentare können sich dann auch direkt auf die Kompetenzen auswirken
      --> nicht mitarbeiten führt zu schlecchter Selbstkompetenz, gute Gruppenarbeit zu guter Sozialkompetenz
    - 4en und 5en in Tests und Arbeiten müssen dazu führen, dass in der nächsten Stunde nach einer Unterschrift gefragt wird


** Umsetzung
   - gegen Python sollte eigentlich nichts sprechen
     - hier lässt sich mittlerweile auch mit QT gut arbeiten
   - ODER ich setze es als Emacs-Erweiterung in Elisp um :D
*** Klassen
    1. Schüler-Klasse
       - ID
       - Name
       - Klasse
       - Selbst und Team-Kompetenz
       - Latein-Kompetenzen
       - Geschichts-Kompetenzen
       - Informatik-Kompetenzen
    2. Klassen-Klasse ODER Fach/Kursklasse
       - ID
       - Name
       - wenn Kurs: welches Fach    ||| wenn Klasse: dann muss ich Unterricht in nem bestimmten Fach eintragen
	                                PROBLEM: Gemischte Kurse: die  wären dann drei Klassen zugeordnet
       - Schuljahr

*** Import/Export-Funktion
    - CVS-Import für Schülerdaten
    - Import/Export von Sicherungen

*** Verschlüsselung
    - das ganze sollte verschlüsselt sein - sowohl die Sicherungen als auch die Daten generell, um unbefugten Zugriff zu erschweren
    - geht das einfach per gpg?
      --> dann müsste ich zunächst bei der Initialisierung einen Schlüssel erstellen, dann immer verschlüsseln und entschlüsseln --> keine Möglichkeit, das Programm einfach so zu beenden
    - automatische Cloud-Synchronisation wäre natürlich auch geil


Das wird megaaaaaaa :)
